佢個頭撞我隻腳

姜至鵬：是他的頭碰到我

有日本網民賽後在twitter上載姜至鵬飛踢橋岡大樹一幕，直指是「少林足球劣化版的功夫足球」，惹來熱議。姜至鵬對於批評，則解釋道：「我沒有故意去傷害對方，我看見他，但是我覺得在他的位置上不可能會碰到球，而且大家通過回放也可以看到，我是先用腳弓把球斷下，隨後對方頭碰到我，並非我直接踹到對方。」但他最後補充：「當然這個動作在國家隊的比賽中出現，並不應該，確實以後需要注意。」